# Fugas de contraseñas

Las fugas de contraseñas en el código de software representan uno de los problemas de seguridad más críticos en el mundo digital actual. Estas fugas ocurren cuando las contraseñas sensibles, como credenciales de acceso, claves de API o contraseñas de bases de datos, se almacenan o transmiten de manera insegura en el código fuente de una aplicación. Este problema puede exponer información confidencial a riesgos como el robo de datos, el acceso no autorizado y las violaciones de la privacidad.

## Paracterísticas principales e importancia

**Vulnerabilidad crítica:** Las fugas de contraseñas pueden resultar en graves brechas de seguridad, poniendo en riesgo la confidencialidad y la integridad de los datos.

**Exposición de credenciales:** Las contraseñas almacenadas en texto plano o de manera insegura pueden ser fácilmente recuperadas por atacantes maliciosos.

**Acceso no autorizado:** Los atacantes pueden aprovechar las contraseñas expuestas para obtener acceso no autorizado a sistemas y servicios protegidos.

**Riesgo financiero:** Las fugas de contraseñas pueden resultar en costosos daños financieros, multas y pérdida de confianza por parte de los clientes.

**Necesidad de detección temprana:** Identificar y solucionar rápidamente las fugas de contraseñas es esencial para minimizar el impacto en la seguridad.

**Herramientas de escaneo:** Se utilizan herramientas de escaneo como Gitleaks para buscar contraseñas y datos sensibles en el código fuente.

**Educación y concienciación:** La capacitación y la concienciación sobre seguridad son esenciales para prevenir las fugas de contraseñas.

**Integración en CI/CD:** La detección automática de fugas de contraseñas en el ciclo de desarrollo es crucial para la seguridad del software.

**Estrategia de seguridad:** Las organizaciones deben desarrollar estrategias sólidas para gestionar contraseñas y prevenir fugas en todos los niveles de desarrollo y operación del software.
